%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 145\label{am145}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Michel Rocard
\item[provision:]\ art 6 par 1 bis nov
\item[language:]\ French
\item[topic:]\ Interoperate\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/interop.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{145-nov.en}}{La pr\'{e}servation de l'interop\'{e}rabilit\'{e} suppose la capacit\'{e}, non seulement de pouvoir le cas \'{e}ch\'{e}ant effectuer des op\'{e}rations de r\'{e}tro-ing\'{e}ni\'{e}rie pour d\'{e}terminer les caract\'{e}ristiques des protocoles et interfaces de communication avec lesquelles il s'agira de communiquer, mais \'{e}galement de pouvoir r\'{e}aliser et commercialiser effectivement de tels produits interop\'{e}rables.

L'article 6.2, autoris\'{e} par l'article 30 de l'accord ADPIC, est n\'{e}cessaire pour emp\^{e}cher de possibles graves distorsions de la concurrence sur le march\'{e} int\'{e}rieur du fait que la mise sur le march\'{e} de produits interop\'{e}rables constituerait toujours une contrefa\c{c}on des revendications d'un brevet.}
